眾聞 梁君彥合併辯論 泛民阻修議規遇挫 財會周五不開會

眾聞
梁君彥合併辯論 泛民阻修議規遇挫 財會周五不開會

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 13.11.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

民主派及建制派議員同時向立法會大會動議修訂或增加66條《議事規則》，雖然民主派動議在先，但立法會主席梁君彥今日表示，根據慣例，將合併辯論雙方修訂，因為「大家都是修改《議事規則》」，變相令民主派突襲「霸位」策略失效，以及壓縮辯論時間。泛民議員批評，梁君彥是「配合」建制派議員，在明年3月補選前通過修改《議事規則》。

根據程序，議事規則委員會主席謝偉俊在本周五向內務委員會報告雙方的修訂建議，雖然報告無須表決，但預計仍有議員會「積極發言」。原定緊接內委會的財務委員會則罕有地取消周五的會議，改為周六早上9時至下午1時開會。

財委會主席陳健波在發給全體議員的信函中解釋，由於預計周五內委會「可能需時很長」，所以取消當日財委會，並提及一旦內委會延至周六早上召開，財委會則適時調整會議時數。

梁君彥表示，將會合併辯論處理泛民建制雙方修訂《議事規則》。資料圖片

在建制派提出修改立法會大會《議事規則》後，泛民主派議員在10月中「突襲」，跳過議事規則委員會，直接向大會動議修訂《議事規則》，客觀效果是希望大會先討論泛民修訂，盡量延長討論及表決時間，才開始討論建制派修訂。梁君彥其後質疑泛民未按慣例，要求先經議事規則委員會及內務委員會審議。

泛民會議召集人莫乃光批評，梁君彥決策不公，質疑他有意縮減辯論時間，「好明顯地配合建制派」。他表示，不會公開討論泛民對策，包括會否在內委會大幅發言，但質疑突然取消周五財委會影響審議進度，認為應該召開特別內委會討論修改《議事規則》報告。

公民黨法律界議員郭榮鏗批評，每名議員只得15分鐘辯論修改《議事規則》，是扼殺修改《議事規則》的討論。他承認，表決時間可能較原先推前。

民主派及建制派目前各派4名議員組成8人小組，討論修改《議事規則》及財委會會議程序。郭榮鏗表示，會爭取在本周內召開首次會議。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：